**台灣青年公共事務協會**是一個登記於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[內政部的全國性](../Page/內政部.md "wikilink")[社會團體](../Page/社會團體.md "wikilink")，現任理事長為王俊元。

## 歷史

**台灣青年公共事務協會**成立於2004年7月，與[民主進步黨活動具有高度連結性](../Page/民主進步黨.md "wikilink")，成員大多為[民主進步黨政治](../Page/民主進步黨.md "wikilink")[幕僚](../Page/幕僚.md "wikilink")。2005年8月至2005年底，[台北縣政府委託台灣青年公共事務協會經營](../Page/台北縣政府.md "wikilink")「台北縣青年交流中心」。

## 宗旨

創造具知識交流及理性論辯的行動式跨域性平臺，期能使青年藉由具創新及活力特色的社團法人，作全面多元地學習發展，並透過全國社團的建構經驗過程，漸使全國青年深化參與、積極運作進而培養對組織管理及投入公共事務的實際經驗，以表達對台灣整體政治社會及產經脈動的關注、提昇青年之國家認同、社會化加強與民主政治素養之鞏固。

## 任務

  - 舉辦青年政策會議：建立台灣青年對青年政策及議題的看法，並提升青年對政策的影響力，以辦理或接受委託各項學術調查、研究、教學訓練等事務。

<!-- end list -->

  - 提供青年學子生涯規劃：提供青年就學優惠、就業等媒合相關資訊。

<!-- end list -->

  - 成立青年公共事務人才庫：扮演徵才資訊輸入與輸出間之轉介機制。

<!-- end list -->

  - 舉辦相關「公共事務研習營」、「公共事務交流講座」、「公共事務讀書會」以及「公共事務分區巡迴論壇」等四大學術、活動企劃之規劃。

## 已知成員

該協會成員主要為政治幕僚及公共事務從事人員，具高度之權責分工及[民主集中制性質](../Page/民主集中制.md "wikilink")。

  - 王俊元：[台北市人](../Page/台北市.md "wikilink")，該會現任理事長，[凱達格蘭學校第一期青年營結業](../Page/凱達格蘭學校.md "wikilink")，現任凱達格蘭學校青年部主任。曾任[台北縣政府青年交流中心執行長](../Page/台北縣政府.md "wikilink")、凱達格蘭學校校友會理事、台灣青年公共事務協會秘書長、八度音創意工坊經理，以專業的經營理念綜理各項事務。

<!-- end list -->

  - 曾琮愷：1981年出生，[南投縣](../Page/南投縣.md "wikilink")[水-{里}-鄉人](../Page/水里鄉.md "wikilink")，該會創會理事長，曾就讀[文化大學](../Page/文化大學.md "wikilink")[歷史學研究所](../Page/歷史學.md "wikilink")，凱達格蘭學校第一期結業，分管會內全國組織工作。曾任[民進黨第一屆青年委員](../Page/民進黨.md "wikilink")、民進黨青年聯盟（[台灣青年民主聯盟](../Page/台灣青年民主聯盟.md "wikilink")）常委、凱達格蘭學校理事、台北市議員[顏聖冠辦公室主任](../Page/顏聖冠.md "wikilink")、「海洋之聲」電台主持人、立法委員[張花冠辦公室助理](../Page/張花冠.md "wikilink")、嘉義縣長兼民進黨中執委[張花冠機要秘書](../Page/張花冠.md "wikilink")、[蔡英文](../Page/蔡英文.md "wikilink")2010新北市長競選社團部專員，2014年[內政部役政署替代役訓練班分隊長退伍](../Page/內政部役政署.md "wikilink")。曾於2010年發起抗議[蘋果公司未在台設立維修站](../Page/蘋果公司.md "wikilink")\[1\]；2010年抗議[楊秋興脫黨參選高雄市長](../Page/楊秋興.md "wikilink")，以[台灣青年火大聯盟總召集人身份在](../Page/台灣青年火大聯盟.md "wikilink")[facebook發起灌爆楊秋興頁面](../Page/facebook.md "wikilink")、刪除楊秋興「好友連結」\[2\]；2011年在facebook發起「一人一讚勸退呂秀蓮參選總統」，反對[呂秀蓮參選總統](../Page/呂秀蓮.md "wikilink")\[3\]；2012年4月參選民進黨主席，後因籌不出保證金新臺幣150萬元而未果\[4\]；2012年8月以台灣青年火大聯盟總召集人身份，號召青年發動[倒閣](../Page/倒閣.md "wikilink")\[5\]；2013年發動台灣青年火大聯盟倒馬行動，包圍[總統官邸要求馬英九下台](../Page/中華民國總統官邸.md "wikilink")\[6\]；2014退伍後，擔任涂醒哲嘉義市長競選總部執行秘書，與嘉義市小英之友會秘書長黃敏修，在競選最後期間，掛起「投給陳以真，就是支持馬英九」看板，引起選情風潮\[7\]。選後曾擔任嘉義市政府工商策進會副總幹事，2016年初離職返鄉，2016年7月擔任民主進步黨南投縣黨部執行長至今。

<!-- end list -->

  - 沈志霖：1981年出生，[台北市人](../Page/台北市.md "wikilink")，該會前任理事長，凱達格蘭學校第三期結業，分管[公共關係協調事務](../Page/公共關係.md "wikilink")。曾任職民進黨中央黨部青年部、民進黨第一屆青年委員、民進黨青年聯盟常委，曾就讀[開南大學公共事務研究所](../Page/開南大學.md "wikilink")，擅長新聞議題規劃、活動企劃執行主持。目前為台北市議員法案助理、[台灣聯合國協進會青年團執委](../Page/台灣聯合國協進會.md "wikilink")、台灣青年火大聯盟執行長。

<!-- end list -->

  - 彭俊豪：1982年出生，[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[中壢區人](../Page/中壢區.md "wikilink")，凱達格蘭學校第三期結業，曾就讀[開南大學公共事務研究所](../Page/開南大學.md "wikilink")，留學英國回台後參與2014年桃園市議員選舉。

<!-- end list -->

  - [陳亞麟](https://www.facebook.com/t49400)：1986年出生，[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[枋寮鄉人](../Page/枋寮鄉.md "wikilink")，屬民進黨新世代、助理世代，畢業於淡江大學管理學士、及[國立台北大學社會學碩士](../Page/國立台北大學.md "wikilink")，國立高雄大學財經法律學系學士班，就學期間曾擔任學生議員、學生會部長及班級代表，爭取學生權益並積極參與學生運動、社會運動，多次投書媒體發表改革論述，而發生[馬政府518國安局關切事件](../Page/馬政府518國安局關切事件.md "wikilink")。曾任職民進黨中央黨部青年部、2008民進黨總統副總統競選總部青年部、前黨主席[游錫堃青年執行長](../Page/游錫堃.md "wikilink")、2014游錫堃競選新北市長新媒體部主任。過去學生時代熱愛極限運動，任教過多所大專院校直排輪教練；擅長網路新媒體及文宣議題策略規劃，分管台灣南部全面執行工作。目前擔任[台北市議員辦公室主任](https://www.thekono.com/titles/wantweekly/magazines/586ddedabf5cf/articles/9d5ff2b4-38c9-4a14-ba3a-6b0fb1d8748b)(2010\~)負責統籌議會辦公室質詢議題、新聞輿情及法案政策。宣布以無黨籍投入枋寮鄉長選戰，11月24日九合一選舉，成功當選成為全國最年輕地方首長。為FB粉絲專頁[枋寮事：我們的在地事](https://www.facebook.com/Better.Fangliao/)版主。[個人FB](https://www.facebook.com/t49400)

<!-- end list -->

  - 曾彥衞：1982年出生，[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[蘇澳鎮人](../Page/蘇澳鎮_\(臺灣\).md "wikilink")，該會前任政策部主任，曾就讀[雲林科技大學營建工程系](../Page/雲林科技大學.md "wikilink")、[台灣師範大學](../Page/台灣師範大學.md "wikilink")[政治學研究所](../Page/政治學.md "wikilink")，凱達格蘭學校第一期結業，曾任凱達格蘭學校校友會理事、副秘書長。曾任職[陳水扁](../Page/陳水扁.md "wikilink")2004總統競選青年部、[民進黨中央黨部青年部](../Page/民進黨.md "wikilink")、[謝長廷](../Page/謝長廷.md "wikilink")2008總統競選戰情部、民進黨中常委[游錫堃辦公室](../Page/游錫堃.md "wikilink")、[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")[邱議瑩國會辦公室](../Page/邱議瑩.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 陳建安：1984年出生，[台中市人](../Page/台中市.md "wikilink")，凱達格蘭學校第三期結業，曾就讀[台中科技大學研究所](../Page/台中科技大學.md "wikilink")，目前為台灣愛樹保育協會、中華民國社區報業協會、水源地文教基金會等會之資訊顧問，就學期間積極參與志工活動及擔任志工團代表，為弱勢團體爭取權益，長年關心社會現況與自然環境問題，曾任台中縣長候選人[邱太三競選總部](../Page/邱太三.md "wikilink")、民進黨青年部台中縣政顧問、民進黨青年委員。

## 組織

該會組織涵蓋全國、且具有[民進黨組織實力](../Page/民進黨.md "wikilink")。該會入會模式、成員數目、運作機制不詳。

## 活動

該會積極參與台灣公共事務及公共組織，如：台灣聯合國協進會、民進黨青年聯盟、凱達格蘭學校等。

## 228事件

2009年2月28日，該會創會理事長曾琮愷於經濟部長[尹啟銘出席的餐會中](../Page/尹啟銘.md "wikilink")，針對經濟議題表達抗議，與國民黨人士發生衝突。

## 518國安局關切事件事件

2009年5月19日，**台灣青年公共事務協會**就讀於[淡江大學的成員陳亞麟](../Page/淡江大學.md "wikilink")，因參與民主遊行遭受到國安系統追蹤調查，偕同[民進黨](../Page/民進黨.md "wikilink")[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")[高志鵬](../Page/高志鵬.md "wikilink")、[黃偉哲](../Page/黃偉哲.md "wikilink")、[蘇震清](../Page/蘇震清.md "wikilink")、[潘孟安於](../Page/潘孟安.md "wikilink")[立法院召開記者會抨擊國安局](../Page/立法院.md "wikilink")，[警察機關於](../Page/警察.md "wikilink")5月18日晚間致電至陳亞麟[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[枋寮鄉的老家](../Page/枋寮鄉.md "wikilink")，向雙親詢問其個人資料及行蹤，及是否參與台灣517民主遊行等問題，而後不久警察更親自前往該學生家中關切；學校系主任受到上級壓力也致電關切行蹤。警方在記者會上向立委坦誠是接到[國安局的指示](../Page/國安局.md "wikilink")，而國安局官員對於「該生究竟有何罪狀值得如此大陣仗監控」則不願說明。\[8\]\[9\]

## 注釋

[Category:臺灣政治運動組織](../Category/臺灣政治運動組織.md "wikilink")

1.  [iPhone若故障 維修送星國拿回非原機](https://www.youtube.com/watch?v=pBqCTwPhvl0)
2.  [楊秋興震撼彈
    親綠網友火大](http://mag.udn.com/mag/e2010/storypage.jsp?f_ART_ID=263233)
3.  [呂秀蓮指民進黨網路動員勸退　曾琮愷：自發性活動勿抹黑](http://www.nownews.com/n/2011/03/03/553784)
4.  [青年黨員不缺席　缺保證金](http://www.twtimes.com.tw/?page=news&nid=239004)
5.  [換內閣　青年團體籲馬尊重民意](http://www.twtimes.com.tw/?page=news&nid=277570)
6.  [官邸散步笑英九
    倒馬第一棒](http://www.libertytimes.com.tw/2013/new/sep/29/today-p2.htm)

7.  [【大選】諷陳以真競選看板又掛上了](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/new/20141106/501261/)
8.  [參加517遊行
    淡大生被警方、校方「關切」](http://www.libertytimes.com.tw/2009/new/may/20/today-p2-2.htm)

9.  [大學男遊行
    警竟上門家訪](http://www.appledaily.com.tw/appledaily/article/headline/20090520/31642389)